你老豆老母講過乜影響你一生？

我細個問我老母點解乜乜乜....

佢一句得鳩我

點解點解冇咁多點解....

自此我就唔敢點解，讀書唔明都唔敢問

久而久知....

大個左人又蠢，乜又都唔識，學歷又低....

人生鳩流流....

睇唔明

信唔信我唔俾飯你食呀嗱

出嚟做嘢要畀家用

佢最後有冇比你食飯？

教畜就有

越靚嘅女人越識講大話

講完之後我阿媽就自殺死咗

讀完書先好拍拖
.....單身到轉基

中學果陣講考ao, 我話唔鍾意做政府
我老豆話因為你考唔到吖嘛( 果陣讀書好差)
之後我決定發奮

跳落去啦！

老豆：屌你老母

點解?

咁你考到未

張生

「重男輕女好平常」

自此搬出去唔俾家用老母 等佢個仆街仔養佢

如果佢地今日同你講去打科興...
然後改變左你一生

公開試2a2b囉
不過我都係冇去做政府

細個 幾十年前 呀媽講 沖涼係最放鬆既時間 沖耐少少唔緊要

自此我就晚晚都沖好耐 最鍾意一直熱水射住頸背 發呆起碼10分鐘

到而家都係

林奠 你好

食富豪雪糕會肚痛

你屋企好有錢

我沖耐D都比人屌

奠你老母最撚不屑打政府工

正面老豆

“比心機讀書，將來先搵到份好工，就會買到樓啦。”

佢呢句
幫左你一生

細個屋企經濟係ok
不過後來家道中落 靠自己 大學都未讀完就半途出師

煤氣爈定電熱水爐先

same

好波

我外國讀書時叫我唔好搞移民，一定要返香港

老母：人地睇死你做唔到，就更努力做到得為止，證明比其他人睇你係叻仔。

畢生受用緊，
但係有時比得太大壓力俾自己
連朋友都叫我放鬆啲

隻貓病左同我講，「唐貓黎，唔洗醫。」

呢個世界係無後悔藥食

佢地講：我支持香港狗賊

由果一刻開始，我無再同佢地講過野

有時叻仔係天生嘅

點解嘅？

當時細個覺得佢哋做嘢處理手法好戇鳩, 所以比下意見, 跟住佢哋就話大人既嘢你唔會明㗎啦, 你大個就會明, 到大個咗識多咗嘢再諗返証實佢哋真係好戇鳩！

我老母臨時有事去唔到我大學畢業禮，佢就講咗句「咁我下次你畢業先嚟啦」就係佢哩句野鼓勵我，係半個月內搞好晒application，有offer攞埋scholarship 出國讀。
但好可惜我老母冇錢搞visa ，啲學校19工又唔夠比佢啲機票錢visa 錢......
到最後都係嚟唔到睇我行畢業禮

搞到我大個左都以為係真

大個左人又蠢，乜又都唔識，學歷又低....

咁樣將蠢個成因推比你老母

爸爸有層樓留比你都唔係好事呀，自己比心機儲錢買

賴地硬

媽：共慘黨信唔過

比上不足 比下有餘on9

爸：你識條咩啊！（佢小學畢業）

媽：我為咗你先吾離婚

同你一樣

一定係窮人思像， 咩忠忠直直， 踏實唔好投機

你睇下你自己似啲乜⋯

三兩歲時老豆教我沖涼，我覺得唔夠熱就不停扭大熱水

但都係唔夠熱

老豆：你做人靈活啲，唔好不停扭熱水，試下扭細啲個凍水

利申：扭細個凍水真係熱返

似你兩個生出黎嘅傑作

細個好中意花草樹木相關既野
睇好多國家地理頻道,去圖書館都會借呢d書黎睇
我問阿媽香港點解無d大粗咁大既樹
佢就話個節目係假,邊有樹咁高大
信左佢之後就完全唔睇個電視節目,覺得比電視呃左
再到大小小先知比屋企人呃但個時已經無左個興趣

你老豆幾有科學頭腦

你媽媽有冇見過老樹盤根？

世界上冇下賤嘅工作
只要係靠自己勞力嘅，所有工作都係高尚工作

呢句野真係聽到個人勁無自信
Btw我一直都諗唔到可以咁答佢
每次呢句野一出我會自動唔識駁

咁叻唔使做政府啦 入面啲人都係得過且過

無意義的說話係噪音

老豆幾正

果時生唔係咁好

老母燥底....但就令我一生不能忘滅嘅傷痕

要屌一定日本妹

搞幼女係變態要溝要大過自己

「D人屋企唔識教 咪等D警察教下」

自此改變我一生 唔洗俾家用
唔洗擔心屋企人老左要幫佢抆屎抆尿

細個成日話我條命唔好剋佢地 攪到我老豆同人攪生意失敗左 成日係度講
我一路長大都覺得呢d 說話係荒謬到無輪 自己生意失敗賴個細路 所以我由細到大都唔信咩命運 鬼神果d 我認為運氣係有 但好多野都係要靠自己努力 千期唔好信d on9 神棍鳩up

我老母話「你點知啲司機屙完屎有冇洗手？」

食乾淨個碗唔係第時娶個豆皮老婆

利申：無老婆無女友無女性朋友

細個聽老豆講電話覆左句：是鳩爛但啦
之後老母問我野我答佢是鳩爛但

比佢打到仆街

如果你睇電視, 你可能人生會改變...因為

"點解點解, 好快就知道點解"

明我講乜o既, 都應該老了

老豆叫我唔洗咁努力讀書架 唔係咁重要架咋
屌 依家一事無成

自己唔識咪出聲囉 又死要面 害死小朋友

你睇下人地

唔好丟人現眼

小學嘅時候

第一次考第一，番屋企同老豆講，老豆賭緊馬

我：老豆，我考第一呀

老豆：你只不過係垃圾入面考第一炸

人大了，老豆老母離左婚，老母準時比家用，老豆一蚊都無比過，但係開心嘅，因為可以養少一個廢老。

以家有車有女，努力搵錢買樓。

所以我依然係垃圾，但我養少一個，廢老，生活多姿多彩左。

多謝你，老豆！

以前中五放暑假返百佳定惠康暑期工想攞下人生經驗
人工唔高，但出糧我都俾咗千五蚊阿媽

但阿媽一句話
你覺得呢到好多錢咩
之後我就一直冇俾過錢阿媽

直到我而家廿八歲
我阿媽搬咗出去住我都係一蚊都冇俾過

RAP

如果比人恰要還手 唔撚好驚佢 打到佢仆街

我都係

然後我老母而家成日都問點解部機會咁咁咁
要我教佢用電話 我叫佢自己試下先 唔好乜都問 之後佢屌鳩我無禮貌

女人都係靠自己好 千祈唔好諗住等人養

老豆:錢係搵返嚟 唔係慳返嚟

老豆同老母講今晚唔好戴套

但依家啲人唔讀書先至會去做政府(黑警)

「做人信自己好啦，唔好信其他人屋企人都係咁話。」

做得好

巴都係咁話

細個睇電視劇見啲人俾人追殺都死唔去
然後問呀媽點解
呀媽解釋到發老脾
最後係廚房拎把刀出黎問我係咪要試下
嚇到我即刻收聲

真 以前小學嗰陣時 成日聽到啲女仔呻

離婚

gchi

笑到仆街你老母自己攞黎

老豆：直到死個日都唔好信共產黨

就係因為食得太乾淨 搞到連豆皮老婆都無

唔好買股票

叫我開心啲就得
所以而家辛苦少少都唔願做

唔好下下都同呀哥計較

唔講以為你老母搞緊投資移民visa

即係咩？

就考公開試個陣,阿媽同我講無晒錢我讀書
之後無晒心考。後尾大個自己供自己讀書入咗hku
但好後悔自己蠢 無當年考好入大學

鬧我唔勤力讀書，點知冇錢畀我讀書，隔籬成績差嘅表弟就出咗國讀U。話畀首期，湊孫，結果冇。叫我考差佬，後來我真係忍唔可忍同佢反面

我殺咗你都冇所謂

而家個情況係點 好奇想知

你屋企有無咁窮呀水費都唔係好貴姐

廢老: 我屌你老母生著你呢個死人嘢

咸咸香香

細個睇戲睇劇有唔明就會問
老豆：唔好成日咁快問，觀察多d 睇多陣

搞到宜家睇親野都唔會出聲有人中途講野就會好撚燥第一次同我睇戲d fd以為我唔中意出戲所以成程唔出聲

事源有次係學校比個廢老老師屈, 我就講粗口屌爆佢
見家長我阿媽都同我據理力爭加上有同學做證, 最後個老師收皮要道歉

但事後佢同我講做人有禮貌好重要, 就算對方冇禮貌都唔代表你可以冇禮貌, 有事就要諗方法解決, 唔好咁易比人影響到自己情緒

唔知點解特別入耳, 到之後我就真係好有禮貌

他可能一世要整到我變痴線

唔係㗎
嗰陣同阿媽住同一間房瞓上下格床
嗰晚我係喊到仆晒街

大過唸返我覺得都係就算呢到唔多錢
都起碼佔咗嗰陣我五分一糧
唔洗咁侮辱我下話

老母：啲暴徒曱甴成日喺度搞事，好人好者又唔見我比人拉？

已經同老母冇交流就黎兩年

張無忌

唔開刀生仔結果樂似我咁

搞visa無錢？
去旅行visa唔洗錢㗎喎

有冇辣熟

媽："男人靠唔住，大個唔好結婚！"

點解上上下下左左右右前前後後 之後係火車捐山窿

由細到大性格都好急 有次唔小心整爛嘢

老豆：其實點解要咁急呢 做人慢慢嚟
諗清楚先做 小心啲 好多嘢急都無用

從此之後識個人慢落嚟 唔再係所有嘢都好急咁做

做野無你事都唔好Q埋隻手

佢真係咁仆街
定係想你留返啲錢自己用
真係好仆街

順其自然啦

屋企唔掂喇仔 不如唔好讀幫左屋企先啦

笑撚死老母visa機票都比唔起
可能佢讀咁耐書都冇飛過返香港

睇完呢個post都知嗰陣嗰啲人多數都係廢嘅廢柴就咪撚學人生啦 無知識又無智慧害鳩下一代 正仆街嚟咁撚大個人攞個乜都唔識嘅細路出氣

我意思佢自作自受冇家用呢件事好笑
唔係佢句野好笑

讀唔成書做地盤

真 我都係咁 所以我會聆聽小朋友嘅意見
最Q憎D人聽都未聽就叫人收嗲

你老豆個態度係正確架喎

你媽媽識教

老豆：人生仔我生仔 我生埋d咁既懵仔

老母：你唔聽話啊嗎 打到你聽話為止

都係老母：（隻手揸緊菜刀）
你咁百厭啊 我斬你隻手落黎啊拿
（然後用刀背勁撚大力打我額頭再行住我右手 果陣我k2)

不能盡錄 只寫底最深刻果幾句
而家面對老豆係抱住同街外人social既心態同佢講野
而個仆街老母我當佢透明 每日係度諗佢幾撚時死

生係呢個所謂家 無一刻感覺自己屬於呢度

我老母都屌過我沖得耐

但我食親都肚痾

但係佢講得好啱喎

點解做緊On9仔自己唔知

警察顧掂自己啲紀律先啦﹐教人

老豆:只有垃圾先要人幫，你係咪垃圾？

一直以為大左就會有老婆有樓

絲打叻呀 搬左之後兩老有無講咩

無忌哥哥

有聽過呢句野
都係屌柒人爽d

你老母唔係趙姫咩
扮咩張無忌

生冷野本身就易痾

我都有聽過 但我答返佢成功人士

我地冇錢幫你比首期

d廢老係咁有確定都可以問要禁邊

諗諗下其實老豆講咗好多嘢

我愛老豆

每個月唔夠駛果陣，用張aeon信用卡去禁啲錢出黎駛咪得

要做好人 唔好同人爭

結果做好人做到層樓都俾人拎左黎住

噉都有得賴。

好彩我偷偷地拍拖

食唔哂飯由屎忽塞入去

中共黨係殺人犯

好媽媽

沖西

唔止一句 佢影響我所有諗法
btw 我最在意係呢句
「我都唔知做錯乜嫁咗俾你老豆」
我決定幫我屋企人絕後 同永不俾家用

我老豆講過一句：我地全家移民啦
呢句說話改寫咗我一生

下 定你本身係隱性gay咋

:我最想你做個開心嘅人
一黎就boss，呢樣野先係最難做
哭𠹌晒

連登仔係咁 出世發現自己老豆唔係李嘉誠就會唔高興

最後緊係我唔比飯佢食

細個考全班第一名
唔知邊科差左少少<90分

返到屋企滿心歡喜老母會話我叻嘅時候
點知佢係話

你考成咁我仲點讚你呀？

自此我無理過佢認唔認同我做嘅任何事

好有教養，伯母一定係知書識禮好講道理

你好乖仔 係伯母cls姐

其實承認自己做唔到都係一個學問

唔好玩電腦

本來中三SARS 個時學完HTML 有動力去睇CGI

唔洗擔心錢嘅問題
屋企唔洗你照顧，照顧返你轉頭都仲得

打靶仔

從此以後我買親牛熊都輸到打靶

正
全職兒子

照樣搏到盡2月份都冇放假

萬般皆下品，唯有讀書高

老豆老母: 「細佬仲細咪就下佢」
細蚊仔果陣都仲會信, 但宜家細佬都出黎做野, 老豆老母仲係咁講
即刻著晒: 咁細佬一世點都係細過我, 唔通有日會大過我啦喎

btw, 同細佬關係好frd, 只係老豆老母係自己兄弟姊妹入面都係做細, 就永遠覺得做大既責任大D

食飯食得咁慢 打仗無得你食呀
搞到而家食飯食得好快

千祈唔好食萬事發

睇完呢個post覺得大家仲未同屋企人開拖
真係好犀利

同我老母講 bb 可唔可以唔用套 我一定會抆出嚟先射

Gay都有得賴老母

我要你生，你就要生，我要你死，你就要死。
(仲要差住我條頸講)

影響?

成世嘍

我老母叫我用凍水沖耐啲都唔緊要

1. 機會永遠留俾有準備嘅人

2. 考試入面就好似打仗咁， 你溫幾多書就等於你帶幾多裝備，你準備幾多粒子彈入戰場， 你書都唔溫，你點夠人打啊？

細個比人日日逼讀書
嬲到講左句
再逼我讀書不如死左去好過
之後屋企人就冇再比壓力我
話讀唔掂書就早d出黎做野
發現無咩壓力咁溫書反而讀得仲好

咁就變成咁,
係你真係蠢, 唔關你老母事

本身大家關係都麻麻
可能係後者我又冇問過

但嗰陣都仲細未識咀嚼到説話背後嘅意義
就咁就有條刺

乜你咁渣架

我都係，宜家後悔搬得太遲

點開。

一黎年紀細，唔識處理
二黎，我諗大部分父母都係錫自己，但文化水平低。變左一啖沙糖，一啖屎，其實做小朋友會好confuse。

點解人地個仔可以咁叻，係囉我都想知點解

讀書唔好拍拖，一拍拖就要拍到結婚
唔好玩股票，玩股票會破產

好漫畫情節

"我諗大部分父母都係錫自己"
其實我好有保留

但唔識教/唔覺得自己嘅管教重要
係真嘅

應該左你阿媽大半生

但我已經慳到廿萬

爸爸好好
聽到好有安全感

人生不如意事十常八九

你咁樣講完 樓主乜鳩都賴鳩人地 呢樣野都係老母教佢架 唔關佢自己事

講真句廿萬好撚少

睇戲係唔應該出聲
你老豆就有品

細細個校內考試拎前十名，拎成績表番去比老豆睇，老豆話：海軍鬥水兵。

本身開始對讀書有小小興趣，聽完即刻冇撚哂Mood。

屌你又話唔讀書好似你咁變垃圾搵唔到工，有啲成績又海軍鬥水兵，我屌你啦。

除左水費，窮撚屋企得一個浴室一堆人等緊沖涼 所以沖耐小小都俾人屌

我個仔好叻

咁易俾人講兩講就上哂心
本身都叻極有限

大個唔好搵個好似你老豆咁嘅男人

玩股票記住本多終勝 有前景既就溝 無既就走

咁都有得賴

老豆：當年射落張紙巾到好過

啲人咪話gay係先天唔係後天選擇

諗極都諗唔到

你考唔到之嘛

咁其實係你誤解咗佢 自己極端咗
佢唔係叫你唔問 係叫你唔好係唔係都問
應該要自己摸索下先
將睇戲套落工作度 呢啲先係正確態度
你老豆呢句真係金句
可適你get唔到

睇戲出咩聲
你呀爸幾有睇戲禮儀可惜個仔冇

食得太快對個胃唔好的

老母： 遇到壓迫一定要反抗

係
宜家呀豬呀狗閒閒地都1-2千萬儲蓄

堅持就係勝利

只可以講，佢地講嘅野
岩我會聽，唔岩就唔理

讀書唔好拍拖
利申：A0

咁咪而家問番囉
學習幾時開始都唔會遲

廿萬係香港今時今日連半個首期都冇

老母: 好就女人, 唔好就累人

我一個月慳到廿萬
屌你

你地好命啫，含住金出世

唔好比家用

左人又蠢，又乜都唔識，學歷又低....

人生鳩流流....

仆街老母：讀幾多書都係垃圾 第時可能做雞咋 睇你可以嫁得幾好
結果我比心機讀到master 搵到個好好既男朋友 而家生活好好

十幾年前第一份工
7000蚊糧但老母講要俾3000蚊家用
扣埋車費(天水圍來回港島東)已經冇佐大半
所以成日喺伙食方面死慳爛慳
成日食垃圾食物

搞到而家腸胃非常唔好

我都試過類似
小學個時連續幾年每個學期都全班第一
老豆鬧我自私，話我淨係顧自己唔教下細佬

我老母都係唔比問點解，但我覺得唔係唔識，係懶同埋冇耐性

懶嘅女人揀唔過，唔會有心機湊仔

不孝都咁多人讚

好撚治癒

六七歲聽到阿媽同其他人傾計
話細路仔冇思想唔洗理佢感受

唔好話首期
平時出去玩消費下
可能1個月都唔止20萬

“君子不立危牆之下”

去茶餐廳見人捧d熱辣辣蛋噠出嚟
就話如果唔讀書第時就係咁
又辛苦又揾唔到錢
結果讀撚完shitty
做地盤一樣辛苦， 錢都唔係揾得多啦50歲都唔會買到樓
嘥氣
有得揀我唔撚讀書中學日日屌女打機好得多
最後都係做地盤， 一撚樣

你自己on9get錯老豆講既野就咪賴啦
同樓豬一撚樣自己蠢唔諗野唔理解下就賴老豆老母
你地呢d on9蠢就蠢啦 賴呢樣賴果樣
大把人冇人教冇人可以俾佢問啦
但點解人地又會識又會諗得到

你呀媽真係唔錯

咁樣真係好正暫時放空個人

以前老豆好中意坐喺廳乜都唔做，話養到你咁大做乜 唔洗做呀？我翻工好辛苦架

做人唔叻唔緊要 但一定要有品德

老豆同我一齊睇完叮噹，大雄的恐龍，我喊到猪西咁，佢抱住我話: 你唔記得你本叮噹漫畫都有講咩？

“一個真誠地可以因為別人嘅痛苦而難過，由衷地因為別人嘅幸福而高興嘅人”

“爸爸覺得佢好了不起，喊唔代表無用，一樣係男子漢，係爸爸嘅叻仔”

佢目前因腦細胞受損，係醫院到已訓左一年

醫生話呢一世都醒唔番，唔會好返

老豆，我好掛住你

如果可以，我想同你換，情願訓嗰個係我，屋企無我會傷心，但無你會散

你話做一個順天而行，溫和善良嘅人就已經好好

咁點解咁快就要無左你？

唔食曬D飯會俾人送去非洲

老豆係藍絲但佢由細到大都同我講差佬係有牌爛仔，好矛盾

呢啲老母洗鬼孝順

煤氣費貴喎

你係掂嘅點樣都掂

去避免晒搵好啲學校
搵好嘅資源去讀書
中六七一本字典都冇
讀條撚

咩國籍嘅女朋友都得 係大陸唔得

咁佢細個呀
好煩
成日屈人

細個有晒獨立思考批判思想好冇

AL 定 CE先

新會然

好過分

你老母乜心態

al

講咩

見到個Post諗起今朝見到個Fd share出嚟嘅嘢 都覺得幾啱

不嬲衰仔先會當差 做黑警
黑警由幾十年前開始一路黑到而家
其實一路都係咁黑
問老一輩人就知

成日問點解 點解
係咁架啦
好出奇呀

日日話我無用係垃圾
做咩人地個仔咁叻自己嗰個就咁垃圾

當年同呀媽嘈交時 佢話你駁嘴咁叻點解唔去做律師

之後就讀左Law做律師

我老母都係咁教
仲同我講有咩事老母保你
從小培養反抗意識

好撚仆街 有時父母一言一行真係會影響小朋友一世

講緊形響你一生，唔係你老豆

人窮唔緊要 錢可以搵

但係唔好蠢 因為蠢就係一世

讀好啲書 識多啲人 唔識就學

唔讀書等乞米

即係咁，針唔拮到肉就唔知痛
你試下日日返屋企畀人不公平對待，講到出口畀說話你聽，然後你仲要個個月畀家用扮孝女

係喎off topic

嫪毒

活學活用

今日至睇到
已經太遲

2a 2b收返埋啦

比盡咪等於dse兩科五星星

一個好爸爸

咩科啊ching

何律師你好

dse雞出黎吠啦

講真
係蠢先至會窮
蠢又點會識得搵錢

皮膚會出事，我之前就係咁，熱水除油，留意下

羨慕

細個有病 切咗隻眼 樣好柒
喺小學俾人恰
中學又升返同一間繼續俾人恰
老豆話你第日搵工好難架
第日拍拖都好難架

我老母喺我細個都成日咁講，所以我自己走去睇書搵答案。

依家學歷還好

唔識分愚孝同孝順？

嘩咁講野既
記住係你老豆老母欠撚左你嫁
係佢地生到你有病
屌撚柒死佢地
水鳩佢地去打科興就岩嫁喇
快撚D打科興死啦
之後遺產人壽連科興烈士獎金全部都係你嫁喇
打(針)撚死佢.JPG

癲女人仲好 有藉口唔洗養佢多謝佢激勵我力爭上游

係咪俾父母點對都好，日打夜打甚至姦埋都要孝順?
唔好俾D垃圾「中國思想」洗腦啦
孝順唔係絕對

咪係
AL 2A2B揀修係橫行無忌任揀
俾DSE雞講到普通料

你老母講野好撚柒
係咪D低學歷窮酸臭柒廢中

合適既場合做適合既野

真係生舊叉燒好過生你

父母窮，冇錢讀書，要好早出來做野，要捱窮，所以你要努力d讀，入大學，出人頭地

我好努力讀書
。
。
。
。
。
。
。
入倒三大，都係窮

用呢個standard都六粒星 仲要嗰時啲人只係讀四丶五科

點解你咁鳩蠢

講多嘥氣
一句講晒佢撈乜吖

係

食物好撚平之麻
d窮撚講到對你好好咁

家家有本難念的經
過到自己就得

股票係呃人

跟住努力學股票

飲咁多水！一陣出到街又四圍揾廁所！
而家：慣左唔飲水，生賢石

你依家有冇成日用返呢句黎得佢？

點解係生仔唔係女

記得我以前細個又係個問題小子
但好彩老母雖然無讀過咩書，但起碼唔會diu我，最後hea我算，然後我唔識一係問老豆/睇書/上網/問其他人
反而人大左入職場就乜都唔敢問，成日老細話乜就乜驚講錯野

叫我唔好讀書

「知識改變命運」
就係呢一句, 影響一生

聽過我老豆同我老母講話啲細路唔可以信 啲錢留返自己洗都唔好俾佢地

係 除咗佢食煙我諗唔到咩缺點
一直以老豆嚟做人版搵男朋友

如果調返轉
因為屋企人唔比你問點解
令到你覺得遇上問題就要靠自己搵答案
因為呢個個性之後令到你今日好有成就。

「唔比問點解」呢件事就會變成好事。

任何事 都係靠你自己解釋出黎

真 成個post咁多巴絲打有正面例子只會顯得呢班人好撚賴地硬

睇黎細路你一定好勁
show 下你dse成績比大佬我敬拜下

影響過就有
影響一生就無

覺得唔啱點解唔自己搣甩佢

大哥，聽講你老母唔係自殺死架喎

港豬黎生出現了

細個教錯我寫自己個名，明明我本身寫啱
之後有咩唔識寧願用多啲時間上網搵/查書，成日都畀兩老老點

我有屋企人都係
未開始做就天花龍鳳
比少少意見就話，唔係咁架
開始做緊，入左死局就開始騰
我就企埋一邊食花生
到佢開始放棄喇，我就會叫佢走開
做完再問返佢
又話唔係咁，咁依家岩唔岩呀
通常都會閪口閪面走左去

第一桶金係要同時慳+搵返黎

之後就靠資本增值，返工係拎黎對沖同借錢用

比一大堆仆街逼到自殺死

同路人支持你

大哥你唔係殺左你老母個奸夫咋咩

老豆：其實人點都要接受自己平淡無能呢個事實，現實世界養掂自己養掂屋企已經好有能力，唔好好高望遠，要腳踏實地，慢慢累積實力，慢慢往上爬。

呢世人都唔會唔記得

大佬 我姓張咖喎 有無搞錯到人

慘
細個有錢唔買野俾老母都要俾人屌
個心理陰影大到仆街

睇返就覺得自己父母幾好起碼呢幾樣都係中一樣

冇講錯喎

講得出 做得到

係，對我好大啟發

人地未講完就問既人真係好撚乞人憎

engine囉

殷素素

唔好眼闊肚窄 食倒幾多先好嗌

老豆同老母講
可唔可以射入面

笑左
慳到廿萬

佢講得呢句佢識條鐵咩

好憎d老豆老母一盆冷水臨落黎
細個我英文好差
自己主動去lib借英文書睇
好開心返屋企同老母講
佢好冷淡咁話呢本d英文好淺
之後就好發奮要鋤英文日日抄生字背句子
到依家我都仲記得佢個表情我果陣幾hurt

絲打好波

生你嚟養我 唔係生你嚟做咩？

你唔講佢老母無腦？

機會係留比有準備既人
到而家都仲成日記住

細細個老豆成日話我唔死都冇撚用 講好多難聽既野 搞到而家有病

親生仔不及近身錢 雖然嗰陣佢只係勸佢個親戚唔好俾佢個仔呃唒啲錢 但係聽者有意 搞到我一直認為錢好重要 重要過親情

我屋企人同樓主一樣，一係鳩噏，一係叫我唔好咁多野問，結果我就將啲精力發洩係書本上，細個成日睇科普書，大個又乜書都睇（除股票/歷史書），雖然資質好一般，但冇樓主形容得咁差

回歸正題，我諗應該係我細個偷阿婆野，然後我阿婆係度喊，從此之後我唔再講大話，個人都懶係正義咁（做比人睇only）

全中。

但你老豆知唔知AL 2a2b代表咩

其實都唔算影響一世
不過見有巴打暑期工個故事幾有趣分享下

老豆爛賭2
個時岩岩dse完中間段時間搵左份pt番
番左1個月
出完糧個日 老豆自以為講笑話好唔舒服話要我份糧比晒佢去睇醫生同洗

雖然係講笑 但我真係笑唔出同唔想理佢

做人最緊要腳踏實地,唔好賭錢買股票

屋企好窮，我供完你讀書，就到你要供返細佬讀書

我同你重反，我家重女輕男，係入便屎都不如，所以同你一樣，等個寶貝女養佢

利申：正因為咁差唔多儲夠首期搬出去，關人撚事

知佢都好似2a定3a仲要幾十年前

AL 2a 2b 等於DSE兩科5**
考過DSE嘅都知DSE拍馬都追唔上AL喇

老左同佢講：唐廢老黎，唔洗醫

你唔養我生你嚟做乜

聽完心都寒埋

好家人

咁唔怪得咁大口氣

好耐之前教過表弟physics
CE lv

果陣等會考放榜，有一日就同個同學傾緊電話講緊到時升邊間好，佢無啦啦走埋黎講左句

你荒你考到咩

一句否定晒果陣日撚日溫書溫到人都傻既努力

我都明讀書係為自己好，唔應該理佢，不過當下聽完突然對讀書完全冇晒興趣，即刻喊左出黎。而家諗返男人老狗都唔知喊乜鳩

最後夠分原校升我都冇升，直接出左黎做野

我爸都有講過類似嘅嘢
一聽到佢咁講即刻眼濕濕衝過去攬住佢

等齊人先開冷氣
宜家幾熱都等到夜晚11，12點先開

同樓主一樣，比老母屌我係咁問點解

佢老母都話明重男輕女
咁個女孝唔孝佢都唔介意㗎啦
人地老母都唔介意，你又出咩聲？

你明明係姓嬴！
之後二千年都有人拗你姓嬴定姓趙
你唔好呃我地唔識你喎

以前公開試要考兩次
會考已經篩走左一班讀書唔成既人，到AL已經難好多
我有好大理由相信當年AL攞CCDD班人考dse都輕易拎到5*

可能人地老母真係榨盡啲錢供人讀書呢
唔洗咁笑人嘅

會考都未必追得上⋯

趙雅

完全無諗過原來咁都會比人話有錢

冇當人哋係自己骨肉咁重視人 但就要求人哋當你係老母咁孝順你

好波 我係巴打都係咁話

搵老公唔洗搵有錢，
搵個錫你真係愛你就夠。

做人要將心比己

If you end up with a boring miserable life because you listened to your mom, your dad, your teacher, your priest, or some guy on television telling you how to do your shit, then you deserve it.

So.... 自己加油，唔好怪人啦巴打

唔知點解啲大人好鍾意響細路面前
當佢唔存在咁討論佢
其實幾hurt小朋友

讀緊大學果時阿媽因為癌症走左，我記得佢未死之前同我講，如果做到的話去做癌症研究幫下人。結果大學畢業之後，身邊個個同學仔都去做返自己專業的職業，自己卻半途出家走去讀PhD做癌症研究。頭果兩年成個on9仔咁咩都唔識，連western blot同confocal 都唔識用。由零開始，不斷俾supervisor屌，好彩我心裏一直記得我阿媽同我講果句話，所以不斷失敗都冇放棄，先keep到落去。

老母：我訓醒見到自己個樣生到甘真係去撞頭埋牆算
之後對自己係零信心

以前細個比老母屌 唔好講大話
咁我再無講過大話

大個果陣老母因為想離婚而大話連篇
自此之後我對信任呢2隻字好有保留
不過 可能思考多左, 個人好似清醒d

大話 係不能缺少既野

假膠

搵老公唔洗搵個有錢，有錢都未必會願意分比你洗。搵一個真心愛你真心錫你嘅人就夠。

「你唔應該出世」

唔好踢啦 好易中暑

足球界少左個香港世界級中場

想問下而家點樣

d同學唔鍾意你係因為你黑人憎

其實都係
不過我都好少扭阿媽買波鞋各樣，一係唔買一係用自己錢
讀書嘅嘢除外

錢解決到既問題唔係問題
利申：屋企冇錢，所以我好緊張錢銀既野，細個比人呃錢，為左安慰我講左呢句

從此發現好多野後果唔係我想像咁嚴重，將所有野take it easy 左

點解咁失敗
連杯水都拎唔好

咁細個咁貪靚
咁姣屎燉篤做乜

你想跳樓咁你跳呀
窗係到

到時入唔到大學唔好跳樓wo

父親大人話你唔係佢生嘅

咩人會咁講自己個女痴線架?

人地個仔就好好
自己個仔就最差
就算我讀書叻過晒佢識嘅任何一個細路
總之永遠係我問題

記得要慳

第一，佢唔係以炫耀性質講出嚟
第二，aabb 仲唔夠勁呀
如果佢係al, 佢粒A仲勁過5**
人地成個計分方法都係ranking 嚟

咁又誇咗啲

好羨慕上面有啲老豆會同個仔講下道理
我嗰個一放工就縮入房
成世都唔同我講過幾句
有時真係唔知自己出世做咩
有老豆好似無老豆咁

係咪覺得教錯咗

擔張凳仔跳去啦你

成日訓係度咁懶，第時去做雞啦

未結婚，但真係揀左愛情唔要麵包

搵錢好重要，試下落街問包鋪，唔用錢可唔可以送個包比您/落超市免費比卷紙巾您

有錢唔係萬能，冇錢萬萬不能

張毛記

好感人
我都想我個仔咁生性

我最記得唔係老豆老母
係我啊叔同我講
有一次佢揸車車我同老母入屯門 過咗長青隧道之後我老點咗佢轉咗去機場方向 最近都要迪士尼先可以調頭 嗰陣未有屯赤隧道
我好唔好意思 係咁sorry
之後我啊叔同我講: 錯咗唔緊要 錯咗咪即刻諗方法解決囉 唔錯都錯咗 再諗都冇意思 同時要汲取經驗 下次唔再錯咁咪okay囉

呢幾句記足咁多年
但係今年過年跟佢車入屯門到佢自己行錯路😂

勤力啲啦仔 無錢無命 唔好比人睇死你

你咁諗完全錯
Absolutely wrong
讀幾多書都有可能咁鬧
同階層基本上無關係
因為misogyny is everywhere

因為你沖涼水費，煤氣費太費？

好恐怖

我老豆同我老母講我愛你

小弟係好粗俗個種家庭，大家一唔啱直接開門見山咁屌

睇見人地屋企 比最好教育仔女 比埋外國護照
自己屋企就淨係比飯你食 仲要好似皇恩浩蕩咁 覺得自己做咗好多野

中一嗰陣突然俾老竇老母當係Les
但當時我連對Les嘅概念都無乜
高中又無端端俾兩個女仔追過
搞到一直以嚟都對自己性取向黑人問號
結果單身到轉pan

可以出賣得你嘅人只有朋友
所以我而家冇朋友

認真，細個幾驚屋企人

老母份人好功利

細細叫我要識啲叻過自己嘅朋友

我返第一份工個時
又話我人工連我後父10份1都無

講完更加只想打份hea工一世算

屋企有兄弟姊妹⋯⋯
小時候自己讀書唔叻
阿哥細妹英文書院.....
在家族入邊受盡歧視
長期用作比較

父親：讀唔到書你大個可以做乜搵到食
係咪想黐住屋企
學下阿邊個邊個.....又考第一
阿邊個邊個又乜乜乜
都唔知點解生到你咁蠢

「讀書唔好、搵錢唔多唔緊要，
最緊要係唔好行差踏錯做個好人。」

依家唔煙唔酒，大學畢業做ACO😂

正面影響嚟，
有冇多謝返佢？

啱啦
呢啲咪真國廢老囉
有病唔駛醫㗎

其實你係咪有精神病，點解會咁樣諗，不如我帶你去睇精神科

唔洗老左，佢當下咁同我講完
我就即刻問返佢，「到你老左有病係咪我唔洗理你」
佢冇聲出

另外有一年我考全級第七，
都係我爸：「又唔係考第一，有咩咁叻？」
自此我放pair到全校尾幾，
中學入咗間武館，
去到會考自己諗通先發奮，
repeat上預科再入U

就咁睇都覺得學到野
幫我多謝伯母

老豆同細佬講：千祈千祈唔好得罪女人，尤其你娶嗰個

你帶佢見校長又好，見校工又好，唔關我事

你咁都叫抑鬱，咁個個都抑鬱啦

當然唔淨止說話，仲有好多行為
多撚謝佢地令我性格咁獨立，唔願靠任何人，單身主義

咁咪正 我就係想個人無咁油

最多搽返啲保濕

我啱啱先畀人話 今個月水費千幾蚊

我好細個嗰陣唔準我出街玩
莫講話公園，連外面嘅走廊都唔俾去

小學二年班佢哋話如果我考試科科都有100分就帶我去海洋公園玩，即使我完全唔知係咩嚟
結果我真係科科一百分，攞埋全級第一，仲有獎狀
但結果換嚟嘅係:
「你係咪出貓呀？」
「吖你咁都記得？！咁好記性又唔見你以前考第一？」
之後聽到佢哋同親戚傾電話
「細路仔呃吓佢又有咩所謂喎～」

⋯⋯類似事件不停發生
重點係佢哋教我唔好講大話但次次都呃我當食生菜

香港警察係咩？

巴打好波
個仔唔比家用，咪問警賊攞囉

呢個世界冇公平

我係同返呀媽講
之後沖耐左都冇人鬧
沖涼真係好c服

拍戲就係會整好多懸念㗎啦，睇落去就會解㗎啦

真呀 私隱呢啲真係基本尊重 就算係普通一張朋友寄嘅Postcard都唔應該睇 係好小事但真係會教識個小朋友識尊重人
Btw唔俾你冇啦啦入房係咪怕你地撞破佢地

有無叫佢打疫苗

你幾時返嚟

做法正確, 即場一定幫自己個仔先, 起碼個仔會服你, 要教就返屋企

我見你前面就憎你後面

我希望人生唔會再有第二個人對住我講呢句野

女人無用架
咁照計就唔洗靠佢哋養

巴打

死豬閪

係丫
我都對佢好好所以

設計設計, 邊有咁多野俾你設計?

「測埋呢次驗，考埋呢個試，過埋呢年，入左大學等等就可以放鬆」

做左嘢都十零年發覺根本幾時都仲有一大堆嘢要擔心，睇唔到盡頭，好攰

有錢唔係萬能，但係無錢就萬萬不能
錢解決到嘅問題就唔係問題

船到橋頭自然直
完全係on9思維

唔知喎
但幾時都唔入得架, 就算開住門講句野都要企出面講
直至有次去朋友到玩, 佢daddy媽咪唔響到都可以入佢地房拎野
我幾咁shocking

當年因為唔捨得我唔送我去外國讀書，唔俾我入美籍

好撚自私，咁就改變左一生。
利申:藍屍老豆但美籍

咁咪即係活喺他人既期待之中？
個人心目中既勁人係唔需要證明比任何人睇
我有幾叻由我自己黎定義

可以GRANT LOAN架WO

君子相分不出惡言

好鍾意呢啲日常生活中既大智慧

都過左去 大個仔唔好賴父母啦

點解

入呢間同呀哥一齊咪夠囉

窮人有窮人本份

自此唔會情緒化洗錢，
同埋學下投資

好怕套窮人思維留比下代
會多左反思階級問題

細個果陣好怕事，有次同老母坐地鐵比廢老撞到我，成個跌左起地下，老母同個廢老開拖，我喊哂口拉住老母叫佢唔好再吵，然後翻到屋企我老母一巴打過來，大大聲講
人哋做錯事，點解要我哋忍？
你無做錯事，點解要縮沙？
識唔識咩叫公義？係理直氣壯就應該爭取到底

我相反差啲比呀媽落喎

對小朋友無論係咩輩份同咩事有大嘅差別待遇真係記一世

窮人思像

老豆：放心讀書！讀到就讀落去！我就算問銀行借錢都借你讀！（利申家景麻麻，大學讀文學

當年想輕生，問老豆:如果有日我唔見左你會點？
老豆一句:去到天崖海角，我都會搵番你

Ok uncle wins

1. 讀書成果最終係你自己受益既

2. 就算而家男朋友幾錫你都好，唔好諗住靠曬男人，做女仔都要有自己嘅知識技能興趣

3. 成長係好殘忍同孤獨，朋友同daddy媽咪會鼓勵你，盡左力就得

唔exactly一樣字眼 但類似係咁
所以我幾鍾意同努力去學野同發展各種興趣

雖然畢業做左野之後有時辛苦都會依靠下男朋友

2008年的事， 有2 個朋友， 1 個父母死借爛供個仔去外國讀大學， 讀完返嚟做17k 牛工
另1 個父母唔供佢去大學， 攞舊錢做首期買樓+ 供， 佢local 大學畢業16k 牛工， 但人地手上多層樓， 已經見到終點

我都成日問點解 好彩我阿爸阿媽有答我

國家一定係行先

都有可能怕你偷錢 亂搞d野
你平時係咪好曳

中學拍拖會影響學業

我父母都係
成日想幫手做下野都話細路仔唔識架啦企埋一邊
到我真係完全乜都唔理又走黎屌鳩我乜都唔做

去過外國個見識會差好遠
有時投資係自己身上 唔係計回報既

做低賤職業嘅人先咁講姐

睇字都眼濕濕
巴打要加油 希望你爸爸會好翻

沽沽有個好好嘅父母

其實會唔會係你老母唔想收你人生第一份糧
想你自己儲低用
但係又唔識表達

首期可以自己儲
讀書可以grand loan
生仔點解要人幫你養

真？

第一份工返工嗰日呀媽煮好早餐，俾左粒朱古力同寫左張memo俾我：

出面花花世界好多誘惑，好多挑戰，記住虛心學習，做好自己份內事，無論咩事都好daddy媽咪係你最強後盾

張memo仲未掉，呢D說話可能冇咩話影響一生，但就好深刻

係幾好，唔係咩有錢家庭，但都算無憂同好錫我

咁叫有錢？

帽：成績好嘅一定唔打機！
我：班考第一嘅機舖成日打傾輝仲好勁；
表姐做會計師都打機。
帽：咁人哋成功左啦嘛！
我：

正常啦應該唔算好曳
細路點會敢偷錢呀

細個係大陸睇電視 tvb 跟住敏感嘢即刻放大陸廣告遮住

老豆： 屌你老母共產黨

反共到依家 老豆死左後都一直有去拜佢同佢講話香港發生緊咩

唔洗水 佢自己走咗去book啦
但係濕鳩政府肯定唔會賠

好彩我諗通 大學洗底執執個樣無人記得我 有自信咗
人生頭18年真係想死

母親：大棉胎得自閉仔先用嚟瞓

之後睇醫生發現真係有少少自閉
不過weighted blanket真係好好瞓

賴得就賴

「食肉會殺生，唔好的」
出世到依家食足廿幾年素
同fd出街食會叫佢哋食多啲肉，食埋我個份

其實可能對你老竇來講
係冇乜大不了嘅事

但其實真係好勁

好惡

細個問咩問題都叫我自己去睇書

依家可以睇維基睇足一日

老豆話全家 chem都攞A 冇A唔好返黎見我

最後Chem B Physics A

邊個喊/嘈就係邊個唔岩

你咪撚追蹤我得唔得

所以話自己on9
個陣父母都身體出事，自己情緒真係好差

言行合一

你食我住我嘅 你憑咩出聲？

老豆同我講做人千其唔好有同人鬥嘅心 要贏嘅係自己

你就好
儲水式冬天沖兩分鐘已經凍到仆街

邊個得閒追蹤你 見咁多正皮咪睇吓username 點知又係你

我：點解我細個嗰陣，你哋成日都唔理我，淨係會理細佬
老母：因為你會自動自覺做功課同溫書，唔洗我哋理
所以依家搬咗出嚟住之後，我都無再理佢哋
佢地有手有腳，唔洗我理

大個唸過會係咁
但最可惜係細個唔係咁唸
但大個咗又冇咩勇氣講，同埋又搬開咗住所以更加冇機會講

老母：你永遠不會成功

你老豆係尤伯連納定譚炳文？

美股輸到零都無所謂
阿爸阿媽會幫你背後頂住

想高？食豆吖

老母：你就係你，洗撚理人地點睇你

我daddy都成日同我講呢兩個

真心垃圾

睇字都好心酸

al拉curve呀on9仔

狗曱公墓園撚有勞力付出

大學讀咩科

我定佢

以前阿爸一發脾氣就會話:我真係好後悔生咗你出嚟呀

有曬遺產, 突然夠錢移民, 自然改變左你一生

好工可能有 (睇定義)，買樓? WTF

心悅君兮

想知你去咗邊道讀書?

咁你本身都唔係差啦

樓主我同你一樣，之後就收聲自己搵答案

我係佢地個仔

做生意一定要做單價高既產品/服務

冇野被人利用，自己就冇價值，唔好怕蝕抵

做任何重要決定，囉紙筆寫低好處壞處有助思考

一定要搵一樣野鑽研，深入了解，成為職業

多聽、多思考、少講

做人唔好隨波逐流
做人要做人上人

"好笑咩?屌你老母咩都囉黎講笑!"

我記得靚仔嗰時有一晚食飯唔知講左句咩笑話, 我老豆講左呢句說話。
自此之後, 代溝深不見底。
之後三十年幾, 直到佢死, 我都再冇同佢講過一句笑話, 冇開過一次玩笑。

寡人笑撚咗

老豆成日話 支那十三億人個個都係垃圾

唔畀就唔好講喇，當時拍心口，而家結晒婚生埋仔先嚟反口。
我讀書唔錯㗎，有load去讀u，不過唔該唔好diu我讀書差，我冇更好嘅教育唔係因為我讀書成績，係因為我冇父幹

你屋企人一定好成功

自己仆親唔準喊
由嗰刻開始變到好忍得痛 就算痛到標眼水都會笑出來

記得中學有一次拗柴
痛到呀媽收工返屋企我行去開門比佢嗰陣喊咗出來
（某程度上都因為自己一個拗住柴返學冇人理覺得好撚慘先喊）
然後因為我平時好少痛到喊 我呀媽就立刻意識到我有幾痛

loan自膠

佢講事實姐
你睇吓而家搞到啲港女串撚到仆街以前嗰套係咪行得通

就知以前嗰套係行得通

算係成功，出街食飯唔洗睇價錢

張如城

都係你激死左阿媽

你睇下人地，點解你唔可以學下人地？

聽到依句我就勁忟

心諗人地點樣關我撚事

「旨意你養就死得喇」

「唔畀家用就唔好住係度」，講果陣啱啱畢業

當住我面同親戚講「佢（指我）都無錢嘅！佢有錢就話啫！」

「我知你有儲錢嘅，既然你儲到錢咁即係可以畀多啲家用喇」

全部都關錢事。
唔會憎佢地，但都唔愛佢地。

垃圾

「有錯唔緊要，最緊要知道錯後即刻改過，千祈唔好得過且過。」
「唔好睇小人際關係嘅重要。」

朱九真小昭趙敏周芷若....你肯定你有聽阿媽話？

唔俾你搞嘢 你會唔會屌左隻嗎

你蠢過我好多

我細個老母都係咁教 話點都要養得起自己

但到大個咗就叫我搵個有樓嘅先好嫁
俾我鬧返轉頭

以前細個新年同啲表哥表姐玩魚蝦蟹
老豆見到我玩得好投入
之後講咗好大聲又好惡係全家同親戚面前講：「XXX(我全名)，你咁爛賭嘅！ 」
我喊到仆晒街，得老母安慰我

自此就冇再賭過錢，無論係小錢定大錢
其實又唔係怕輸，或者呢件事已經成為我嘅陰影

勤力讀書

做人要老實

唔可以講大話

唔好賭錢

唔好投機

樓主呢個應該都影響左唔少人，好撚鍾意怕煩就封鎖小朋友既求知欲 我反而係兩老都冇乜學識問都唔會知，於是問教畜，班教畜就瘋狂ban9你問野，上堂舉手問又會俾啲同學笑蠢，耐左就唔想問

本身年年尾五
班主任估我入唔到u叫我排定asso
所以咪話句野影響我成世

正皮係比啊叔既

做錯野/做唔到/比人恰就會同我講
「做人要有自知之名呀」

屌...

你後尾讀咩科

生舊叉燒好過生你

句點解點解真係睇左幾次先知你講乜

叻女

身教

其實抄生字同背句子對學英文有無幫助？

清明幫你孝下老母

細個有時幫吓下人做嘢
老豆都淨係識講「咁撚蠢嫁你，冇收錢做嚟做乜」
不過冇話影響自己鍾意幫人嘅心態
純粹好憎一啲永遠只識講錢 有能力都唔幫吓手嘅人

老母方面就冇講過乜
但佢細個個陣有一日走咗就冇再返嚟 （唔鍾意我哋）
十幾年嚟見過一兩次 第二次已經唔認得我
所以隱約令到我由細都大都覺得
唔會有人鍾意我
無論愛情同友情 對人都好有保留
永遠都起一堵牆隔住大家嘅關係

5、6歲玩樂器
表演比老豆睇
老豆話：「你以為你好叻呀？呢個世界大把人叻過你！」
從此唔再玩樂器

“職業無分貴賤，但人有”
好記得
細個覺得好似有啲睇唔起人嘅意思
但我屋企人都出身唔好 靠努力向上爬
後來講返佢哋意思係要做一個品格高尚 真誠嘅人
我到而家都努力緊

仆街仔

有

媽: 08年個個都讚中國時我已經知中國啲衰嘢啦

依家香港最冇用果科

我老母隨口up呃9我話愛因斯坦係癱嘅

「唔讚你係因為怕你驕傲」

年年考第一，入到最top既大學，都冇聽過老母真心咁讚我一句「你真係好叻女」

其實完全唔明點解啲父母會咁諗...
讚賞會令人更有自信先岩

讀書冇撚用 出嚟做嘢好過

屋企教落 唔好講大話 咩都要如實講
到依家返工食得屎

最多就只係識講嘢圓滑小小
但冇辦法吹水9up ..過唔到自己嗰關

好事嚟
咪聽樓上嗰兩件垃圾鬧你垃圾
遲醒好過唔醒
醒咗就好

讀咁多書都搵唔到錢呀你
咁鬼蠢架 少少野都唔識 讀死書呀
快d出黎做野交家用啦

老豆： 你條傻閪 醒啲啦屌你個老母臭化鳩
老母： 屌你老豆 唔好咁撚鳩啦你條撚樣

你老豆做得好
賭係害人不淺

政政?

好事嚟 樂器係有錢人的玩意
又唔係學嚟比賽 嘥錢學做乜

你屋企人好似overall啲態度都幾mean

把握learning curve既黃金時期做就好有用
愈大愈難

垃圾,廢柴,蠢,冇用,傻仔

幫人地做好佢份工就係你嘅工作
Fg 出到黎終於明

法律系

同你差唔多
有咩想做 有咩地方想去 有咩想玩 乜都話唔得
問佢點解就次次都話冇得解 唔得就唔得

既然我講咩你地都話唔得
大個左就乜都唔會同佢地講

我都係
因為屋企無房
呀媽日嘈夜嘈
要匿入廁所先得寧靜
沖涼係最放鬆同思考人生
次次沖接近一個鐘

對無禮貌嘅人就越有禮貌
啲無禮貌撚都奈你唔何
呢招真係萬試萬靈

華人好多呢啲父母...唔明成日講呢啲說話做乜
讚下小朋友使死咩
好彩細個鐘意做啲咩, 屋企人都會好熱心比我去學
不過都係一句都唔會讚

我媽唔係既 不過佢成日9up唔經大腦
後生幾十年應該係連登絲打黎

理解老豆係比以前屋企影響所以咁大反應。

但唔覺得佢做得好，因為佢係未了解情況之前就講出口，明明大家都只係新年玩下，無必要咁大反應同係人哋面前鬧我。其實直到宜架佢自己不時都會小賭，即係講一套做一套。

我想表達嘅係，有時父母無心嘅一兩句，其實係會令小朋友深刻一世，你無了解過你細路點解咁做就衝口而出，其實係好hurt。

咁你老豆呢

巴打take care,振作d
將你爸爸教你嘅承傳畀下一代先係生命嘅延續

唔係話呢件事好難，但佢個表達方法對細路仔嚟講係一個啟蒙

如果佢講你個死蠢唔識扭細啲凍水，成件事就唔同晒

Ideal gas law
PV=nRT

有d 似一時意氣咋喎

呢啲說話真係會記一世，我以前好鐘意畫畫，中學揀咗修art，冇揀理科，比老豆屌到上天花板，仲鬧埋老母唔識教仔

父母師長一句惡言的確可以好傷害細路一世
無論第時成功定係失敗
心裏面都總係會有擺脫唔到嘅陰影
利申：屋企人曾經爛賭過

我老豆叫人收聲會講收線，搞到而家慣咗，叫人收聲都叫人收線

呢個係你on撚9
柒頭

咁係好事 不停嘥時間研究碌木 第時就真係變碌木
睇下啲鐵膠巴膠 奇行種咁

阿媽細個成日同我講唔讀書冇用 搵唔到錢做乞衣
我知好普通 但影響我都幾深
我讀書都幾有天份 唔洗好勤力都考全級頭幾
但每次一失手就勁壓力 跌一名都喊果種
之後入左某專職醫療科 出黎做野之後都係好大壓力
成日覺得點努力都達唔到想要既野 eg 唔會買到樓
有幾次真係頂唔順 崩潰同老母喊晒講好辛苦

跟住上年自己去左外國 心理壓力好明顯細左
但又變左好多野要自己一個面對 讀書/搵工/移民之類
成日會同老母update 近況 /計劃
但而家佢反而成日叫我唔好咁大壓力 有咩搞唔掂就番番香港之類
可能我崩潰左幾次之後 佢驚我會傻
但講真 屋企人講既說話真係會記一世 好似一生人既性格都會比佢影響 好似我而家都好易overthink 同stressed out

毒獌殆疤打

唉，細個就非常唔擅長背/默書，都真係頭痕

btw, Hello又係你

咁最終有冇發展畫畫方面(搵錢)
例如做Design或者漫畫 或者接freelance

我完全明白！！！變到對乜嘢都好冇安全感好緊張，無論事無大小

加油呀

好爸爸

連登仔老母

中學唔好拍拖呀

出嚟做野唔好斤斤計較怕蝕底

2010 嗰陣話樓價升左好多
唔好買樓住

on9

老豆： 感情一定要認真！但唔可以執著

我15歲嗰陣每隔一年講一次，到我拍拖嗰陣就冇講。

真係好大影響

有！最終用努力證明比老豆睇其實老母冇教錯我，我亦冇揀錯路，佢越睇死我，我就做得越好！

咁超前學習既

一般中學生連司局長都未搞得清做緊乜

你已經知AO呢個職業

老豆：我呢世已經玩完 只可以繼續打份牛工，你唔好學我咁

ching父母講過啲咩搞到你咁戇鳩？

努力會有回報
大咗你就會明

連登絲打都唔係好差啫
好過淨係玩ig打咭果班掛
舊時冇連登上 而家叫你媽咪上連登囉

用激將法又驚hurt到仔女
於是乎Tum下你話唔緊要 結果又真係會頹廢落去
人就係咁犯賤

Hard times create strong men, strong men create good times, good times create weak men, and weak men create hard times

利申： weak man

一個字 Good！

我老母成撚日話介紹啲大陸妹比我次次一講起成個人就燥唒

阿仔我中左六合彩頭獎

某程度上係啱

岀街食飯講笑話無錢俾
至少要有樣養到自已既手藝

淨係講得出not my business就知佢柒啦 你on撚9？

嫁出去嘅女，潑出去嘅水

以前有期壓力大有焦慮/強迫症
老母：以後咩都唔洗驚，一驚就諗將啲驚嘅嘢比哂阿媽，我幫你頂

老豆：頸有毛嗰啲係獅子

家姐講得唔得
我當時岩岩畢業兩年 做緊份西工 想轉行
搵左份人工唔係加好多 但人地唔嫌我咩都唔識既technical工
記得果時好開心同屋企人講呢行幾有前景
家姐講左句「又唔係啲咩工」
跟住係屋企人面前話我人工低
因為佢呢句說話我真係發奮
條友而家30中仲做緊濕鳩AM 乜都唔識日日驚俾人炒
我細佢好多但已經做緊M 但係大把人想請我
老實講我好心涼

醒目既人入政府，有料既人自己出黎做生意

到今日我冇做生意 但諗返起人生已經完成左好多令自己同屋企人自豪既成就

睇對咩人咩公司囉

利申：暫時人生中全部都係搵鳩人笨

好難exactly講到講過乜，但做過乜就好深刻

兩老自細都冇限制過我同呀哥兩兄妹既幻想，同我哋講牙齒仙子係真既，聖誕老人係真既

細個甩牙放係枕頭底，第二日真係會變左10蚊
又會陪我哋寫信比聖誕老人，去郵局寄信
boxing day一起身就見到聖誕襪塞左玩具

其實唔係年年都係咁，只係偶然一兩次，但嗰一種雀躍真係呢一刻都仲好記得，好多年後諗返起都覺得好甜

令到我同呀哥保存到好好既想象力同創造力

又多一件烏托邦老鼠

I know that feel bro, 有爛賭嘅屋企人真係好影響小朋友發展，無論心理定生理上嘅層面，好彩老豆老母都好節制。
例如：我ex老豆又係好鐘意投機炒股之類，我ex受影響之下又去賭又去炒股，左借右借結果差人一大等錢，好彩一早分咗手

good times create weak men

上網見到有一句野覺得好中：「幸運的人用童年治癒一生，不幸的人用一生治癒童年」

童年對於一個人既成長真係好重要

老母：好後悔生咗你同家姐
我到依家都覺得冇一個老母係好人

好彩你冇死左去還返d運比佢地

唔好衰比人睇

佢老左就係樓上果種父母

講完唔駛負責？

條條大路通羅馬點醒左我

唉 如果連登仔同埋我可以學識就好

幾啟發性
你呢個睇法有人同你講定你自己諗出黎？

真係好唔駛比人打左先講

爸爸喺我屌9我老細on9個陣教我:

1) 呢個世界就係唔公平，無啱定唔啱，只有鐘唔鐘意同埋夠唔夠惡。
2) 要有say就要有能力，你有能力就係當面屌佢啦。
3) 職場是非唔好講咁多。

其他:
4) 做女人喺屋企要溫柔，喺出面要能幹，咁你就成功啦。

媽媽教我講左好多粗口，實用型教學(mean 到仆街但心地好好)。

兩個都好影響我，好有幸做佢地仔女。

媽：唔係錢嘅問題啊，而係覺得你讀咁多年書好晒時間，我唔會供你讀書架

點解係又

我識字嘅第一日老母就叫我發誓 溝大陸妹就斷絕母子關係

愛德華

你爸爸一定知道你好愛佢嫁。

呢個先係老母真正的意思

巴打可能真係要偷偷驗下

係 試過一次對客
個客狂鬧狂屌
我就 先生冷靜啲先 明白你點解咁激動既 但都解決唔到問題
你冷靜啲先

講多兩講佢就冇癮跟著走左
再下次見番佢佢都尷尷尬尬

好細個果陣
媽: 64死好多人

大個之後
媽:64無死人

我媽細過都咁同我講
話好多大腸桿菌唔畀買
然後到而家成廿幾年我都無再食過

可惜

十幾歲果陣老豆話都養左我咁多年 叫老母養我
之後出去同二奶一齊過

所以15歲就開始番pt 唔想老母辛苦
自己搵幾多洗幾多 唔問老母拎零用
番到依家廿幾歲番ft 中間無斷過番pt

人地個個出去玩 我就番工
人地個個專心讀書果陣 我都係番工

無咩時間放係讀書到 dse中文衰左
唯有讀hd 再pt degree

我成日都諗如果我好似人地咁
有屋企人support自己讀書 唔洗膽心錢銀
應該都直接上到U 唔洗依家番工又番學咁辛苦

me too
同魚子醬一樣應該有夢幻嘅味道

講就冇講 但係成長環境令到自己識反抗

我哋屋企窮冇得同人比較

有風吹埋黎唔好mak大個口，會中風

已經揀得Law

我老母試過唔想煮飯
同我講唔食一餐半餐唔會死

老豆老母小學未畢業

學術就冇野教到我

但有句野 我袋住咗係袋成廿幾年
老豆老母成日話
出黎做野 返新工 記得每事問
你以為係常識嘅野都要問 因為人地可能唔係咁認為

問咗做錯 就小事
冇問做錯你就仆硬街

其實你想講啲咩 講到1999 人地唔明又話人蠢 明明自己問題

投資好撚un耳
當你係咩？

扑緊野打緊丁

好似間唔中都響連登見到你

唔洗做到最好 問心無愧盡力就得

老豆：你可以去打交 但要打就一定要贏
Ps. 細個打交見家長嗰時講

屌 打你一巴叫公義？

先撩者賤，打死無怨

係小一個時俾同班嘅女仔屈我偷一條中華牌HB鉛筆同卡通筆筒，仲要俾人打左下。

老豆老母知道之後嬲到仆街，個老師打嚟求證想知我有無偷，個老師都未識個筆筒係點樣我老母已經答到佢個個筆筒係咩色咩卡通幾多錢。

之後因為食左下拳頭，老豆老母就教左我呢句先撩者賤打死無怨，仲講邊個亂咁撩鳩我嘅話就唔洗對佢客氣，佢打我我就打番佢還番啲拳頭俾佢。

所以我打架好勁啲仆街扯我頭髮我就起腳爆頭

利申:絲

細個貪玩成日係茶几食飯，有次親戚上嚟食，冇位比我坐
諗住我做細嘅坐埋一邊食啦
點知老豆大大聲講：「工人先會唔坐埋嚟檯食飯。」
仲有好多不能盡錄，因為佢，成世人都好冇自信

細細個已經同我講 出到去唔會有人幫到你要靠自己
搞到而家性乜都自己嚟 唔倚賴人 唔明點解啲人乜都要人幫

失敗既人先會咁講
好似你咁

同樓主相反
我係媽咪好鍾意問點解
點解默書唔合格
：因為無溫書
點解無溫書
：因為去左玩
點解去左玩
由細到大問到懷疑人生

有無咁難明

真係唔明

打錯，應該係話頸有毛嘅係老虎

媽咪：讀書有嘢唔明，唔好怕羞，要夠膽問。

中學missy，都係同樣咁同我講，唔明要問

所以到大學若果有嘢係上網查完都係唔識，會email或者問prof

asm若果係關於扣分嘅嘢，都會問清楚

女權撚乜撚野做雞另計呀

你地個個諗呢啲
半夜黎架

會唔會考慮搵機會提返件事睇下佢點回應？
萬一因為一句說話而誤會一世
好似好唔抵

ching好波

你老豆王家衛級數

pm ok?

叫我

係

你答佢
人最緊係有水

整喊啊媽，跟住老豆話「咁大個仔係咪唔知咩叫責任」

仔對父母既責任就一個孝字大撚哂
情感勒索
父母對仔既責任又唔見有個字去形容？

爸爸媽媽鼓勵我睇多D書。唔俾我睇電視之餘，屋企堆滿曬各類型既書。

好多謝佢地。

老母細個同我講話讀cs 冇用 佢老闆個仔畢左業都係無所事事

宜家比我教真係唔知點教
係香港太有良知太有批判、獨立思維就慘鳥

點解剩係細佬有，但我冇？

「有啲嘢注定你冇就係冇」

可唔可以俾錢養呀媽？

「你咁想養佢，咪嫁個有錢佬俾屋佢住」

爸爸嗰個女人邊個嚟？

「我買玩具俾你，你同媽咪講我今日帶你食壽司」

嗰巴係打阻膠嘅

中共: 任何事 都係靠你自己解釋出黎
武肺起源not China

我覺得個老母個意思係做惠康低下
叫你唔好咁井底之蛙
以為千五蚊好多
其實係想你發奮賺多啲錢

讀屎片架你，係垃圾桶執你翻黎

一係揀商科都係揀理科
讀arts同音樂你聽乞食

點知依家都係乞食

親生仔不如近身錢
呢句真係真架喎

點解唔係生舊叉燒而係生咗我出嚟

老豆：大陸靠得住 豬乸都會上樹

學歷高唔代表成功或著搵錢多
但學歷真係好多高級職位的基本入場劵

但連登多左個on9

‘我教仔關你咩事？’
從此冇再理過屋企嘅所有人同事

其實小朋友細個老竇老母點對自己真係記得好清楚，記得細個屋企冇錢，想玩課外活動都要喊晒口問老竇攞錢，睇呢個post發現得好少人生活無憂咁

今日先同老竇鬧完交，其實生得個仔出嚟就預咗要養㗎啦，正常學習配套幫手比大學學費唔係基本咩

咪就係半夜兩公婆被兜扑緊野

細個吖嘛大佬

你不如去做鴨養我啦

唔算係講過嘅說話

好記得幼稚園 好興奮舉手上台玩定做咩
老師真係揀中我 老母隔硬禁返低我隻手
話我唔係 我貪玩亂舉手
大個咗都好被動 心入面想做
都唔敢主動去試 唔敢主動講自己諗法

又或者細個 親戚覺得你唔會亂跑亂跳
個人唔出聲就係好乖
搞到大個咗都唔會好活躍好積極
見到唔熟嘅人唔會出聲

雖然唔係咩說話 但細個屋企人既行為
成長環境係好決定你第時既為人性格

你冇人要㗎啦
你呀爸唔要你

依家係咪乜都關我事
我冇欠你 係你欠我
係呀爸話要生你 你有咩同你呀爸講啦

我得個20歲生你
我都好後悔 如果我早知你係咁唔生好過啦

依家係咪讀屎片
字母表背撚左幾個鐘都唔撚識

毒撚唔好做老豆

我對住你好辛苦
不如我殺左你 之後自己去自殺
你放過我啦 好唔好呀

CLS 我呀媽個日真係諗住整撚死我
隔籬鄰舍又冇人幫我

唉～政政本來係我最想讀的科，但依家香港政治已經一灘死水，讀來只會更心灰

你老豆

絲打好勵志

巴打依加做緊邊行？

可唔可以講下你點發奮啊

中學考第尾 老母係大家樂望住個抹枱姐姐同我講 遲下就到你
直頭係典型冇品老母
點知我又真係比佢激勵到

做返本行又搞下小生意咁唔講啦再講自爆

1999 咁即係你有冇偷？

唔算影響一生，因為我細個同兩老關係麻麻，但家父喺我大個之後好鍾意講「有鍾意嘅嘢就全情投入做」同「袋住條鎖匙，有咩事返屋企」

而家先講已經有啲太遲，冇乜感覺，但都感謝佢心意

之後就會好想比人盡情摧毀自己自尊
然後同MK瘋狂扑野 最後被欺騙感情戴帽
悲劇的人生

利申:9up

廢老唔值錢，唔醫

無錢講乜都無用

人生冇話終唔終點

成功唔應該係由當事人去定義

唉好多人真係就噉去咗跳樓

唔係既
其實依啲我都唔恨
我想要父子情多啲
我相信咁我遇到困難 發展都唔會太差

人有時要呃下自己先可以令自己堅持落去

討論區就係一班人
喺度分享同埋評論

唔駛起晒鋼咁嘅
況且佢猜測吓姐
唔啱咪解釋返囉

我屋企都係
大個咗開始明白真係要問點解
嗰陣時先知屋企人唔識教真係落後人好多步

sad but true

要珍惜爸爸

我真係有唔少叻過自己嘅朋友 特別喺家底方面 因為自己係最窮嗰個

睇到眼濕濕 加油呀巴打

勁撚到

你老母似有心玩鳩你

次次都係「我日日咁辛苦幫你洗衫煮飯」
然後老撚奉乜都屌一餐

變得勁撚憎俾人威脅
然後自己洗衫打掃，十幾年嚟無再食過佢啲野

老豆 係我好細過 生癌死左
老母話錫埋爸b果份 十年幾年啦
我記到依家 亦會記一世
我愛你呀媽

我老竇成日叫我唔好all-in美股 會有黑天鵝

黎明做老豆

你本身就蠢先會問問問

其實父母可能只係要求高or想教好你 但係無意中hurt到你 佢地都唔知會令你咁唔開心

做人應該安份守己 最好打份政府工穩穩定定
發達你諗都唔好諗 股票唔係我地呢啲人買架

至此我銘記在心 所以屋企咁撚窮唔係冇原因

利申：一畢業就出黎白手興家做生意

叫我買0005唔好買0700

由細到同老豆老母都冇乜交流，總之我有飯就食，有書就讀，有試就考，比較有印象如下

2003年沙士，我老豆收返嚟，第一句「今日幾多個」
2014年9月至10月，我老豆，唔記左佢講過乜
2019年6月，我老豆「班友搞事之嘛」
2021年3月x日，我老豆打左第一針科興

老母。冇乜記憶便講過啲乜

以前成日話我做功課慢 成日叫我快手啲快啲
搞到依家我好心急 冇耐性

我以前都係
入廁所做功課溫書用電腦都試過
真係無房嘅人先明

一樣我老豆又係，都唔知教過我啲乜
日日對住個83台，睇撚到變弱智

去尖東見工，就話嗰度好多傳銷
又叫我見工，唔好俾身份證人
叫我就算寫身分證號碼，寫頭4個位算
返工OT，返到屋企話我份工搵笨

得啖笑，以為自己邊個，噤多人要害你咁

垃撚圾父母
巴打千祈咪撚比家用

結果香港人好有禮貌咁比警犬打到仆街再拉坐監

基本同做到係兩回事 大把家庭做唔到full pay仔女大學學費 好似我咁 喺所有fd入面我係最窮嗰個 望住好多fd唔係有錢full pay學費就係有錢移民 我就每個月死儲難儲都追唔上佢哋 真係哭𠹌咗

我都試過
好似又係小2
同老母講如果我10名內就帶去海洋公園，佢冇應承又冇反對
結果好似真係10名內
當然都冇去

開始對佢地失去信心

當然啦
你細個，得嗰5 6年記憶，世界就得屋企同學校

以前細個做功課，好多字唔識，所以空白冇填答案，同埋因為懶唔去查字典，
每次我阿媽就會話我：「做人點可以冇好奇心，你唔想知啲字點解架咩？」

之後「做人點可以冇好奇心」就入左腦，
搞到我依家成日乜都去Google,乜嘢都走去睇Wikipedia

到你上場喇，悟飯

Same我老母癲撚到攞個計時器計我沖幾耐

雖然受到好大心理壓力 但至少最終係名成利就地辛苦
而唔係冇前途終日為錢愁
我明咁講係有啲offense
加油

+1

一知道我買股票，就話：一跌就要放啦

老母教得好
但宜家反擊之後警察會走嚟打鳩你

咁係佢d fd 低汁

毒撚的形成

我老母都講得出個筆筒係咩樣咩顏色擺到明係已經表達出我無偷野而係我老母買俾我㗎囉！

細蚊仔就收埋啦
人地條b 隨時勁過你粒5**

細個開始我媽控制慾就已經好強 佢唔中意我做既事就會狂鬧同打我 問佢原因就會話: 總之媽咪係對你好 你唔好問點解

大個之後發現自己好冇信心 永遠唔敢去試新野 好似走唔出我媽比我既規限咁

成日搵讀書好啲朋友黎比
會講話都唔知生你出黎做乜

我回佢：你生我出黎之前都冇問過我想唔想出世，唔識教、唔想教就好心你地唔好生啦

激到佢係咁搵藤條打鳩我
但我都係冇反應由鳩佢打
當時四年級

到今日佢都仲係講緊呢句
我回佢：所以我唔會生小朋友
生既話都唔會拎佢黎同任何人比較，因為佢就係佢，唔係其他人
佢就再冇講生仔呢個話題。

你個戇鳩仔

學好三年，學壞三日

我老豆日頭開住個廳燈整野
個陣仲細個岩岩訓醒行岀廳望住佢身影行岀門口
咁我就無為意照開電視睇
過左個零鐘佢返到黎見到盞燈開住左我又攤係到睇電視就屌柒我話日光日白做乜開燈
我都未回應佢佢就講左句:敗家仔
由個一秒起就知道佢係個唔講道理既人，自此就好少講嘢
同唔講道理既人講多句都曬氣

吹呀射我埋牆囉

另外人愈大愈察覺童年黑暗真係好影響性格如果以對未來人生黎計。要成長係充滿黑暗既家庭環境入面，我幾肯定成長係孤兒院會更好。

我都係不過我就成日比老母屌，話哂水，屌屌下都廢事理我，叫我唔好係入面焗死就得（因為我開到好熱）

中學係08年開始讀，家境唔好，中二無幾耐手機壞咗，拖咗好耐都無買一部新手機比我，無得課後同朋友聯絡。

盼啊盼，過咗成年之後，爸爸終於買咗新手機比我，係智能電話，雖然無有米同學咁有得用新款旗艦機，但好歹都有得用Android機。

結果買咗翻嚟一個禮拜，我爸爸話自己部電話唔好用，直接就攞咗我部手機去用，佢用兩部手機。我又變咗無得用……於是過節同親戚食飯問起，我都有啲怨言。結果我爸覺得我落佢面發火，親戚覺得我喺度搞大龍鳳係想佢地買部新電話比我，於是一人dum低一兩百施捨咁夾錢比我買電話。

好屈辱，記到宜家。

老豆話我地既鄉下就係香港

唔好亂咁同人搞埋一齊

同意！
得個知字都好丫，話哂都係呀媽黎
如果真係誤會，起碼而家都仲可以澄清返
修補返關係！

巴打咁可愛嘅

有一個 蛛兒毁咗容 都當係

日本啲山好撚多大樹

我第一次去日本去行山個時

我見到都以為自己睇錯
心諗：仆街，點解支支都咁撚大碌又長又大條

同埋日本空氣都清新好撚多
我去到都無咩鼻敏感

好撚掛住日本
得閒既就去下，如果將來有機會！

“我地好窮”

所以依家唔敢亂駛錢
我諗好事來既

南無地藏菩薩摩訶薩

阿彌陀佛，但願大日如來可以令您爸爸康復重新與您相聚

親手殺咗趙穆
大仇已報
可惜最尾想趕盡殺絕，搞到師父避走塞外
生個項羽出嚟覆桌

連燈啲垃圾都成撚日話讀書脱貧喎

我係對世界好好奇，好多野都會問，有時比人話八掛多事

唔係個個有煤氣爐

小學1、2 年班puppy love 被人發現咗
老豆攞衣架打
打嘅時候
鬧咗句
你知道咩叫愛咩？

我都宜家呢一刻我唔知⋯⋯

警察不是好人

我印象中阿媽對我要求唔高，u grad就夠
所以未必會唸做超市就市井呢類嘅嘢

係唔抵嘅，始終都係阿媽
不過又未至於有動機想去問過究竟，緊加唔好話想去修補十幾年都唔點理嘅關係

我明咁多位巴絲苦心
不過我覺得一段關係就係咁，大家都有責任
大個嘅我又唔會怪點解阿媽當時咁講，又唔係恨之入骨
就係永遠唔會想做主動嗰個

尤其而家大家各自生活又未至於有問題
我都係等到時機啱先會再同阿媽講
又或者一世都收係個心入面自己信阿媽唔係咁唸就算

呢句似呃細佬

所以話唔識教唔好生

冇矛盾
你老豆信奉金錢
唔追求公義民主自由
唔重視其他人囉

我屋企見你沖涼沖半個鐘都屌

c, 勸下身邊人深喉嘅時候，一定唔好扯妳頭髮

offtopic
乜而家無線高清都係殘體字字幕

咁依家再搞

生緊cancer個病嚴重咗 再加本身情緒控制得唔太好 本身唔想醫 甚少同我交流既老豆同我講「撐住 冚家陪你一齊捱苦」聽完喊到仆街 所有生存動力都返曬嚟so far而家都仲係醫院落緊藥 俾隔離床鼻鼾嘈聲 唯有等多陣反正姑娘抽血都要叫醒我

„女仔最緊要又靚又叻“

我到今時今日都覺得好岩
外貌身材 同智慧(包括學業 工作 做人) 都要兼顧
唔可以得一樣

我阿媽以為自己好錫我，雖然佢做出來都係，但係佢講啲野大個諗返真係唔HURT 果句佢係唔會講
細個未識性，都唔明點解家姐會咁憎老母
到大個少少，家姐已經勸我要盡快搬，我地老母痴線架咁......
不過佢講既野，其實碌返上好多人老母都有講，大家就明白，其實上一輩真係唔撚識教仔同埋同其他人溝通
例子包括︰
1. 如果唔係生左你，我地人生就會好輕鬆啦
2. 我地咁比心機照顧你，你以後記得要照顧返我地呀
讀書成績唔好就打到仆街呢啲就家常便飯啦！老母仲要講到打我已經輕手左，以前打家姐仲甘。因為家姐係女，打死都得，我係仔就輕手啲
聽到都覺得CLS
最HURT 都係成績一唔好就叫你跳樓死左去，廢事養你
暑假果陣留係屋企打機又話你係廢柴不如死左去。你老尾果陣先中三......又唔係有咩特別野要買，無啦啦走去做暑假工咩，屋企又唔係等錢開飯果啲，打多陣機都唔得
一畢業就叫你去搵工，一搵唔到工留係屋企佢就會不停煩住你叫你M 記或者超市執貨都做住先..........都係果句，又唔係等錢開飯，但佢日日煩到你仆街，係咁屌人話再係屋企坐不如跳樓死左佢啦！
我半年後見返啲大同，先知大把人都未搵工返........我就ON 99 搵左份唔想做既工做住先，真係屌出聲

最撚搞笑係我唔係未試過，我AL 之前已經諗通左自己係個普通既廢柴，亦冇咩想做，一考撚完AL，唔係入大學就係返工，入撚到大學都係返工返足一世，根本就係白做等死，不如AL 之前真係死左佢好過。
但係佢地又喊哂口咁叫我唔好死喎！真係唔識點講.......

細個玩will sport 成日輸比佢，跟著我就會喊，因為成日都輸好唔甘心。跟著佢話:「學識輸，先會驘」，至此，有啲咩失敗咗都好，都唔會唔開心反而仲會諗方法同反省

我係你阿媽/老豆 你咩態度呀？
通常道理講唔贏你就講呢句

巴打加油

比人打比人烚 要識還拖

可能原本會成為植物學家

"寧願比人蝦 都唔好蝦人"

搞到我個人勁忠直 無乜野心踩住人上位 比人踩住上就大把

屈

名利地位轉頭空

咪係囉，真係撚知咁多咩 都係一齊討論下姐

其實我原意係大家吹下水，
你又講多少少details分享下，
唔洗咁嘅反應嘅，
可能純文字嘅關係你會以為我批評緊你啦

我愛你

希望伯母一生健康

樓主自己廢就賴老母，好野

傻鳩老坑：中國唔強大邊個國家強大

我記得係小學試過考全級第一 佢第一句唔係讚我叻仔之類
係話我好彩 死好命 咁懶唔溫書都第一 個下真係超唔開心 已經唔係要扭買玩具

就算我ugrad 個時都係話無諗過我會大學grad到，痴撚線

身為家長真係讚下自己仔女有咁難咩？

雖然你死老母但啲女你溝晒

考4科？

反而我中學溝唔到果條女講左句 不如你認真讀書啦 改變我一生 最後ce5a3b al 3a 2c 做埋醫生
諗返都想請佢食飯 好彩冇揀到我 我今日先有得兩層樓 揸跑車出入

因為佢愈大愈豬閪

跟住就唔想做野了

爸：對唔住，辛苦你照顧媽媽。（跟住獨自離開人世）
媽：對唔住，爸爸同我比唔到好嘅生活比你（最後不敵癌魔）
我：......仲有好多嘢想同你地講

慘

師傅小心啲！在中国，基是不能被接受的。

你老母係靚既個陣 想屌

AL係可以考4科
中英+兩科高級程度

呢個動作我會係physical 做

話說我面上面有粒痣 細個果時老豆老母親戚都話呢粒係富貴痣黎 大個一定搵好多錢自此我成個童年都無努力過 心諗反正我第時都咁富貴我仲咁辛苦溫書做功課為乜

我夠知啦 但神科唔會收考4科既人好老實
利申al3a

但佢意思唔好群埋班豬朋狗友度
最好只識有錢人同聰明人

而當時你只係一個小學生

1. 老豆：出黎做嘢蝕底啲唔緊要
結果又真係因為咁升左職

2. 老母：咁懶，睇死你入唔到大學
結果考AL前不間斷鋤左3個月書，啱啱夠分入大學

幾時教我九陽神功

呢句係我哥教 兩佬返而叫我唔同人打

補返，之後我學到幾爛口都好
都唔敢講是鳩爛但呢句......

之前好似都share過，有親戚黎拜年定唔知點，佢帶埋個仔黎，係咁吹噓佢個仔外國回流好猛料，話我讀account無鬼用（不過依家唸起的確無用），不如同佢個仔拍拖算，結果我老豆輕描淡寫咁講jor句：唔洗擔心，我養佢一世，結果全世界收聲，轉埋topic。我心勁sweet，果下好想抱住老豆喊

利申 點知依家唸緊移民，而我係全家唯一一個無bno

唔記得講影響，結果無同佢個仔一齊，佢個仔依家月入8 9萬，渣住幾層樓

唔好讀engin, 做engin仔無錢途

身為老豆睇呢個post真係百感交集
小朋友好單純好敏感，一句說話一個眼神已經好大影響

以後講嘢小心啲

回正題:
我老母平時都好正常，但有一次係我曳嘅時候講過，養隻狗養到咁大都聽話過你

自此我就唔在乎乜撚乖/聽話嘅comment
狗都識乖啦，洗乜我乖？

而家都好反感長輩讚我個仔乖

教我用右手，話人人都咁用
我用左手就打我
但佢無教果啲我全部用左手
即係我係左撇子
結果有個Professor話如果你自細就Train左手，你會係某方面成就特別高

好似係同腦部發展有關 我而家左右腦都發展唔夠

利申: 廢青一名，覺得就算用哂左手都唔會叻得去邊

會唔會有日試吓食肉？

女仔唔洗讀咁多書, 最後咪又係嫁人

佢供到我中五畢業, 然後返工儲錢 供自己讀pt書 然後終於叫大學畢業

1. 無3萬蚊人工唔好買車

2. 無10萬蚊人工唔好買樓

3. 買車位嘅人岸撚鳩

結果我包拗頸全部唔聽, 而家每樣都有 2 3 件.

我都試過

「我做嘅每件事都係為你好 」

我係果日佢真係冇比我食飯 但從此我學識自己煮 唔怕佢

我好憎你

細個好瘦又成日病
老母成日講邊個敢蝦你就call馬打柒佢（唔係認真既）
自此就懷住滿滿既安全感去上堂
聽講佢中學讀女校成日同人隻抽

成日話 防人之心不可無 害人之心不可有
結果我成日比人蝦

眼見好多gay都有童年問題

2a2b都未必入到ao

雖然我冇其他人咁叻，但係我一直好努力讀書，有一日老豆問我點解你讀書咁差嫁？你係咪我生嫁？

1500對學生黎講好撚多

老豆話：「就係因為你唔係仔」

好多年冇同佢講嘢冇見佢，到佢死果一刻佢都見我唔到。

好在有呢一句，我唔駛養佢理佢，輕鬆好多，我都發奮唔好俾人睇死。

佢死果陣佢個寶貝仔仲on99讀唔成書，而我已經出咗身生活無憂。

假設佢UE 有A or B 已經打低好多人
你做醫生當然同唔到你比啦

邊個出錢先？

一出世幫個仔買etf 已經唔使做

返工係為左搵D野做下

夜晚唔好講個鬼字
訓前拖鞋頭唔好對住床頭
住酒店入門前一定要敲左門先
然後開哂d水喉10幾秒
講聲打搞哂

做人要善良 要腳踏實地做人 但都要學識投資 但唔好諗一招發達

佢意思係老豆老母同佢講“睇唔明”改變左佢一生，唔好懶醒

我諗Ching 似好鐘意計好曬，只要一步唔係你計劃之內，你會好大壓力，我細個個陣都係咁，我靠自己幫自己，情況好咗好多

阿媽話：千祈唔好諗住幫老豆報仇 然後就死咗了

開頭話比一半
好彩最後比得1/5都冇話過我
而我事實上都冇錢淨

救命巴打起碼三十尾

唔好諗住靠人
只有自己靠得住

不過係我眼見老豆老母關係差領悟到

屌你啦

之前YouTube睇，cap 出黎

好撚深.....人類應該冇咩人知答案

正呀絲打
你一定有出頭天

好細個開始已經慣左無視佢講d 野

正苦會話佢本身身體冇問題冇錢賠
不過你都係養少個

爸：搭地鐵捐地底 唔吉利
搞到我大個咗都對地鐵冇好感

爸：想去大陸 ? 啲人斬晒你啲手手腳腳做乞兒
搞到我唔敢去中國

大咗先發覺老母講嘅嘢
九成都係錯

基本上每句說話都混雜著邏輯錯誤
佢心目中冇「不知為不知」呢個概念

一遇到唔識嘅嘢就作嘢

細路問嘢>自己唔識>老作>問題解決

慢慢形成咗個獎賞迴路,
幾十年來不斷重複, 深刻強化呢個行為模式

老吹, 吹到入曬骨

第1個笑撚到我噴水

小學個陣。 中學畢業既老母話：老師都有機會教錯， 聽我講就岩嫁啦。

結果成個小學冇乜點聽書 上到中學老母話唔識教 要我自己黎 但我完全聽唔明 結果好辛苦先搞到5科合格 之後再慢慢追返上去 叫做大學畢業 而家二中先搵到兩萬頭 依然覺得自己好失敗

有男朋友未？

你唔洗等第時啦
依家已經奇行種咁

細個好鐘意打機
然後老豆成日講睇你個款都讀唔成書
死去做地盤好過啦

然後呢家個個sem gpa 3.9 拎足獎學金

祝你轉基成功

證實左名師唔一定出高徒
生舊叉燒好過生你

陸兵慧

你唔搵多啲錢點樣可以一個月慳到20萬

早日康復！！加油

十年前係嘅
但因為返得多同埋又唔大洗所以對我嚟講都算可以

老豆: 第時大個一定要做好人

最後好多壓力大到跳樓自殺都要多謝老母

老豆係經典廢老，而且成個家族都係低學歷人仕，冇人上到大學，自己細個嗰陣讀書唔叻，一同老豆講大個想做咩（想做老師），就會一句：「你夠人地叻咩」收我皮

相反老母好錫我，佢知我鐘意睇書，就算屋企唔有錢，只要係我想睇嘅書幾貴都買，同埋成日同我講：「只要對自己有信心先會成功。」，呢句嘢就變咗我讀書嘅精神支柱。

後尾dse啱啱好考到入大學，記得我睇jupas嗰日係人生第一次同老母講：「我得咗啦，你個仔依家係唯一一個入到大學嘅男丁啦」，隨後佢即刻眼泛淚光。

所以第時老母要幾多家用，多多都比，老母我愛你

新版好似話復原返

鐵膠巴膠勢力太龐大
比deep state負皮

佢兩老未幫我解毒就死晒
搞到我依家變咗毒撚

我用40度熱水搞到誘發濕疹

拍拖會影響學業架
到你讀到大學搵到份好工
就自然有女朋友架啦

但我細個on99唔識問讀唔撚到會點

利申：IVE仔

一開始人工低月月清有諗過返去
老母睇死我有得痴屋企點會唔痴
為左唔俾佢睇死慳啲使都要搬出黎

樓主低學歷就怪老母

C咗中化

「咁細佬一世點都係細過我, 唔通有日會大過我啦喎」
唔知點解覺得呢句好撚好笑

唔需要太神化ao我同科果年grad唔少人考到

係逼到我自立
但咁咪縱到個王子病出黎
根本做唔到一視同仁就唔好生兩個以上啦屌

點會冇
我好肯定聽過有llb同學係3a 1c讀4 科

哦ok

阿公：好仔唔當差
都係阿公：話明共產 就係共你啲產
佢走咗好多年喇
一路啲嘢都冇變

老母：每個人都要對自己同下一代負責
你養得掂自己同未來老婆仔女就得喇

老豆：你用多十分鐘做準備 好過你一開波錯足十分鐘

兩老本身都算爛口
不過發覺我學粗口學得太快
有好長時間都唔喺我面前爆粗
可惜我而家一撚樣咁撚爛口

佢哋嘅關係已經影響我一生

25,A0

老豆：共產黨正仆街

忠忠直直 終須乞食

人不為己 天誅地滅

呢d似有嚴重心理障礙
就好似有錢女去做援交咁
真係諗唔明點解會變成咁

睇埋另一個po吾該 睇埋先好笑
我應該一個月有你十倍人工

your mom must be proud of u

下話
當你係真 3 年出黎醫生揾幾多大家都知啦
你住公屋個post我都有睇

你默書拎滿分係好彩

豬西應該覺得好彩冇受痴線佬溝

其實我咁多年都諗緊點解唔呃我哋呃得透徹d？
例如我未去過公園遊樂場
求其扮帶我去海洋公園
實情喺呢d遊樂場玩一陣有幾難？

唔洗咁認真啦
兩登出左名係吹水論壇
唔明點解而家D人上網都咁認真

呃唔得幾耐，可以呃到自己嘅大話越黎越少

差不多，我同細佬爭8年
我幼稚園嗰陣就阿爺阿嫲湊，帶我落公園都係佢地
到細佬出左世，就湊細佬。我就自己顧自己
中學開始都冇乜同佢哋交流過

你咁勁不如講下你搵幾多？ 得果2a以為自己真係神 我講既平庸就係你呢種 人地講乜就係鳩吹 自己又冇料扮四條

勁過你少少啦 起碼唔洗住公屋要靠ff自己係醫生打飛機先

唔洗講咁多啦 又要淆底又要屌 你咪慢慢睇
不如互po上個月人工睇下我有冇你十倍？ 十倍呀 讓你夠多啦掛垃圾

我搞生意仲洗靠人出人工比我
係你呢d人先要靠逐個月出糧揾多少少就打鑼打鼓(應該話ff自己揾多少少)

會唔會係佢地怕比你發現比佢地呃又會嘈一輪
直接唔帶你去就可以話達啲 不停推遲
令到佢地個心好過啲

咁而家你係裝義眼定戴眼罩？

原來藥房狗扮醫生
藥房執晒傻撚咗呀

細個: 你而家好讀多啲書, 大過就好似你啲姑丈咁, 個個做寫字樓工, 有冷氣用電腦, 唔駛出街行嚟行去搵餐晏.....

而家:全職IT狗, 日日對住啲電腦, 有冷氣不過係SERVER房啲冷氣, 唔駛出街行嚟行去,,,,,

放心揸白卡應該有免死金牌

有人走住屌 淆底獸 做私院又要話你知咩柒頭

笑到仆街

唔好意思騎劫咗樓豬個post

以前返pt出糧 唔算出好多錢
之後比一千我老母話比佢洗
佢拒絕我
話比我做咩呀 你留返自己草住佢
賺錢唔容易㗎
而家呀媽有返工 唔洗你比錢我等我老咗你就要養呀媽㗎啦

我知道了大個發現洗錢容易揾錢難
我會揾多啲錢養你 唔洗你咁辛苦

阿媽過左身，去整理保險箱時發現有張紙卷著舊錢，寫住‘細佬結婚用’，當你見到呢張紙就好後悔點解唔早d結婚，就係一張紙一句說話，人生就有左一個一世都磨滅唔到嘅遺憾

屋企叫我，嫁個有錢人
不過我又唔想賣咗自己個人生
最後拍過一次拖之後都冇拍
中學之前嘅圈都係中上至有錢人
宜家多左去玩，多左d選擇，就咩人都識下

原黎係咁

吾你老母

差唔多
冇搵FT做，但一直有做PT養自己
可能嫌冇畀家用之類
佢同我講咗句「見到你就眼冤」
記到依家

咁你似乎只係聽咗半句

一個人蠢唔蠢， 先天同後天都好大機會因為老母

我真係好憎呢兩句
我老豆都成日咁講

咩識啲叻過自己既朋友

人地出黎搞事（指社運）你就要認真讀書 第日踩住佢地上

撇除政見唔講

朋友勁唔勁係取決於自己 你勁身邊啲人咪自然勁
博士啲Fd 正常都會高學歷 有錢人啲Fd唔通全部揸兜咩

第二就係無論做乜都好好似除左讀書就係晒時間+冇用

以前細過成日郁d就喊 想法好悲觀
老豆同我講左句 : 唔開心一日 開心又一日
點解唔揀個開心咁過一日?

到尼家個人變得樂觀左好多
多謝老豆

巴打我希望你爸爸醒得返 你會唔會試下啲其他方法 你試下fb搵靈山宮 七星崗西天雄文堂 當比多機會你同屋企人

我地中國人 .......

你係咪中國人？

睇字都有少少眼濕濕

睇死你大個都係餓死老婆搵臭屋
唔滿意屋企就走

反而覺得一開始以證明比人睇做動力唔係問題，但都要時刻提醒自己呢個動力背後係為自己而做的

有冇得睇番?細個開頭覺得套野好撚悶,睇睇下至發現幾益智

我屌你老母邊個踢我

佢哋根本咩範疇嘅嘢都唔識，但又唔想喺仔女面前認自己無知

老老豆豆
佢越講越唔想上游

睇到喊左
巴打加油
你daddy係一個好好既daddy

你出世係我受難日

比完家用仲要對你唔好

絲打加油

Made in Japan
必屬佳品

可能佢打你既時候都唔知咩係愛
衝口而出問左出黎

老豆話請人食飯一定要好好睇睇，唔好就住咁寒酸
同埋男人一定要有錢傍身

加油 唔好放棄 祝早日康復